[
  {
    "question": "基础组件是什么，有哪些常见的基础组件？",
    "answer": "基础组件是常见的界面元素，用于构建用户界面，常见的有文本、线条形状、图片、按钮、文本输入框、下拉菜单等。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "静态文本有什么功能，如何修改文本内容？",
    "answer": "静态文本支持自定义文本内容、样式、背景样式等，常用于展示页面中业务标题或者描述文本。选中文本后双击即可修改文本内容，回车可换行。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "线条支持哪些自定义设置，操作时有什么说明？",
    "answer": "线条支持自定义线型、线宽、颜色等，常用于页面内容分割或装饰。选中端点拖拉，以另外一个端点为中心进行旋转，拉伸，与此同时按住shift，旋转角度限制为0、45、90、135、180、225、270、315度（八个方位）。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "矩形/圆形有什么特点，如何填充文本内容？",
    "answer": "矩形/圆形支持自定义形状样式以及文本内容，双击即可在形状中填充文本内容。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "如何将图片添加到画布，图片有哪些格式和容量限制？",
    "answer": "可以快捷复制粘贴图片到画布，或通过上传导入图片至【资源库-图库素材】进行存储管理，以便快捷应用。支持格式为png、jpg、gif、svg ，上传容量限制为单张图片容量≤5M。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "图片管理中文件夹管理有哪些操作？",
    "answer": "文件夹管理有新增（点击，末尾自动新增文件夹）、编辑（点击，重命名文件）、删除（点击，删除文件夹）操作。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "图片管理中有哪些添加图片的方式？",
    "answer": "方式1：点击，选择本地图片上传至所选文件夹，支持多选批量上传；方式2：点击空文件夹中“上传图片”，选择本地图片上传至本文件夹，支持多选批量上传。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "图片有哪些下载方式？",
    "answer": "单图片下载：悬浮对应的图片，点击下载图标，选择保存路径；选择下载：点击进入图片选择模式，点击需要下载的图片，点击将所选图片导出包；下载分组：点击，选择需下载的分组，将分组内图片导出包。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "按钮的作用是什么？",
    "answer": "按钮是交互组件，常用于响应点击行为，触发相应的业务逻辑，业务逻辑可通过编写事件脚本实现。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  },
  {
    "question": "下拉列表有哪些自定义设置？",
    "answer": "下拉列表可进行自定义选项（下拉项自定义，选项&值支持列表直接输入，或点击“设置”进行快捷配置，每行1组，选项和值用英文逗号分隔，选择行支持拖拽可上下排序），还可关联字段（关联查询数据集某字段内容作为下拉项）。 --- 文档来源: https://cms-docs.shengyc.com/cms/tutorial/%E9%A1%B5%E9%9D%A2%E7%AE%A1%E7%90%86/%E5%88%9B%E5%BB%BA%E7%9B%91%E6%8E%A7%E9%A1%B5%E9%9D%A2/%E5%9F%BA%E7%A1%80%E7%BB%84%E4%BB%B6"
  }
]